{"id":1532,"date":"2025-04-21T11:26:32","date_gmt":"2025-04-21T11:26:32","guid":{"rendered":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/sorollas-vision-of-spain\/"},"modified":"2025-04-28T08:20:57","modified_gmt":"2025-04-28T08:20:57","slug":"sorollas-vision-of-spain","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/","title":{"rendered":"Galer\u00eda Visi\u00f3n de Espa\u00f1a de Sorolla"},"content":{"rendered":"\r\n<div id=\"full-width-image-block_94969da9fa7a22fc2c6f05a220755e21\" class=\"block full-width-image height_third\">\r\n            <div class=\"image_container\">\r\n            <figure class=\"\">\r\n                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1525\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy-1920x1525.jpg\" class=\"\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy-1920x1525.jpg 1920w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy-450x358.jpg 450w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy-1200x953.jpg 1200w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy-768x610.jpg 768w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy-1536x1220.jpg 1536w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy.jpg 2000w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>            <\/figure>\r\n                    <\/div>\r\n    <\/div>\r\n\n\n\r\n<div id=\"text-sections-block_42d8d852594ab876bc3807df6c4dbe79\" class=\"block text-sections\">\r\n            <div class=\"text-section site_width one_cols\">\r\n                            <h2 class=\"section_title\">\r\n                    Galer\u00eda Visi\u00f3n de Espa\u00f1a de Sorolla                <\/h2>\r\n            \r\n                            <div class=\"text_content\">\r\n                    <p>La galer\u00eda alberga la colosal serie de 14 pinturas conocida como <em>Visi\u00f3n de Espa\u00f1a<\/em>, del maestro valenciano Joaqu\u00edn Sorolla y Bastida, artista de renombre en Espa\u00f1a a comienzos del siglo xx. Archer Milton Huntington, fundador de la Hispanic Sociaty, le encarg\u00f3 los lienzos en 1911 para una nueva galer\u00eda que ten\u00eda pensado construir en el ala oeste del edificio principal. Sorolla ya hab\u00eda protagonizado dos exposiciones itinerantes tremendamente exitosas en Estados Unidos, organizadas ambas por la Hispanic Sociaty, en 1909 y 1911. Solo la muestra de 1909 atrajo a la Hispanic Sociaty a unos 160\u00a0000 visitantes en el plazo de un mes.<\/p>\n<p>Los lienzos que componen la serie <em>Visi\u00f3n de Espa\u00f1a<\/em>, de casi 12 pies (m\u00e1s de 3,5 metros) de altura y 200 pies (unos 60 metros) de largo en total, fueron pintados por Sorolla en distintos lugares de Espa\u00f1a entre los a\u00f1os 1912 y 1919. En la galer\u00eda, el espectador est\u00e1 rodeado por los pueblos, los trajes y las tradiciones de las diversas regiones de Espa\u00f1a. Tanto Sorolla como Huntington apuntaron que la serie representaba una Espa\u00f1a que estaba \u00aba punto de desaparecer\u00bb. Por desgracia, la exposici\u00f3n de los cuadros que Sorolla considerara su mayor logro no se inaugur\u00f3 en la Hispanic Sociaty hasta 1926, tres a\u00f1os despu\u00e9s del fallecimiento del artista.<\/p>\n<p>Todos los lienzos fueron restaurados entre 2006 y 2007, con anterioridad a la celebraci\u00f3n de una serie de exposiciones en Espa\u00f1a. La <em>Visi\u00f3n de Espa\u00f1a <\/em>de Sorolla se exhibi\u00f3 en Valencia, Sevilla, M\u00e1laga, Bilbao, Barcelona y Madrid entre noviembre de 2007 y febrero de 2010. Esta obra maestra de Sorolla, que nunca antes se hab\u00eda expuesto al p\u00fablico en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, caus\u00f3 sensaci\u00f3n, hasta el punto de que atrajo a m\u00e1s de 2\u00a0000\u00a0000 visitantes, convirti\u00e9ndose en la exposici\u00f3n m\u00e1s visitada en la historia del pa\u00eds. La Galer\u00eda <em>Visi\u00f3n de Espa\u00f1a<\/em> de Sorolla, totalmente restaurada, se inaugur\u00f3 en 2010, a la vuelta de las pinturas de su largo periplo espa\u00f1ol.<\/p>\n                <\/div>\r\n                    <\/div>\r\n    <\/div>\r\n\r\n\n\n\r\n<div id=\"related-content-block_3cd6744bd684c331d60480307d75aaff\" class=\"block site_width related-content\">\r\n    <h3 class=\"related-content__heading\">Explorar m\u00e1s<\/h3>    <div class=\"content_cards_grid\">\n                    <article class=\"single_content_card\">\n                <div class=\"content_thumbnail\">\n                    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"313\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/hispanic-society-2014-02273-558x388-1-450x313.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/hispanic-society-2014-02273-558x388-1-450x313.jpg 450w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/hispanic-society-2014-02273-558x388-1.jpg 558w\" sizes=\"auto, (max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/>                <\/div>\n                <div class=\"content_card_info\">\n                    <div class=\"content_card_title\">\n                        Galer\u00edas de Cer\u00e1mica                    <\/div>\n                    <div class=\"content_card_excerpt\">\n                                            <\/div>\n                <\/div>\n                <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/\" class=\"cta_button small accent\">\n                    Read\n                <\/a>\n            <\/article>\n                    <article class=\"single_content_card\">\n                <div class=\"content_thumbnail\">\n                    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"346\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/dsc_0064-corrected-sharpened-450x346.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/dsc_0064-corrected-sharpened-450x346.jpg 450w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/dsc_0064-corrected-sharpened.jpg 538w\" sizes=\"auto, (max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/>                <\/div>\n                <div class=\"content_card_info\">\n                    <div class=\"content_card_title\">\n                        Escultura de la Explanada                    <\/div>\n                    <div class=\"content_card_excerpt\">\n                                            <\/div>\n                <\/div>\n                <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/visit\/galleries\/terrace-sculpture\/\" class=\"cta_button small accent\">\n                    Read\n                <\/a>\n            <\/article>\n                    <article class=\"single_content_card\">\n                <div class=\"content_thumbnail\">\n                    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"274\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/main_court-450x274.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/main_court-450x274.jpg 450w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/main_court-1200x732.jpg 1200w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/main_court-768x468.jpg 768w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/main_court-1536x937.jpg 1536w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/main_court-2048x1249.jpg 2048w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/main_court-1920x1171.jpg 1920w\" sizes=\"auto, (max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/>                <\/div>\n                <div class=\"content_card_info\">\n                    <div class=\"content_card_title\">\n                        Patio Central                    <\/div>\n                    <div class=\"content_card_excerpt\">\n                                            <\/div>\n                <\/div>\n                <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/visit\/galleries\/main-court\/\" class=\"cta_button small accent\">\n                    Read\n                <\/a>\n            <\/article>\n            <\/div>\n    <\/div>\r\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":861,"parent":1455,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"class_list":["post-1532","page","type-page","status-publish","has-post-thumbnail","hentry"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Galer\u00eda Visi\u00f3n de Espa\u00f1a de Sorolla - Hispanic Sociaty Museum and Library<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Galer\u00eda Visi\u00f3n de Espa\u00f1a de Sorolla - Hispanic Sociaty Museum and Library\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Hispanic Sociaty Museum and Library\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/hispanicsociaty\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-04-28T08:20:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1589\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@HSAmuseum\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/\",\"url\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/\",\"name\":\"Galer\u00eda Visi\u00f3n de Espa\u00f1a de Sorolla - Hispanic Sociaty Museum and Library\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy.jpg\",\"datePublished\":\"2025-04-21T11:26:32+00:00\",\"dateModified\":\"2025-04-28T08:20:57+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy.jpg\",\"width\":2000,\"height\":1589},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Visita\",\"item\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Galer\u00edas\",\"item\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Galer\u00eda Visi\u00f3n de Espa\u00f1a de Sorolla\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/\",\"name\":\"Hispanic Sociaty Museum and Library\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#organization\",\"name\":\"Hispanic Sociaty Museum and Library\",\"url\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/hsa-logo-01.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/hsa-logo-01.webp\",\"width\":273,\"height\":68,\"caption\":\"Hispanic Sociaty Museum and Library\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/hispanicsociaty\",\"https:\/\/x.com\/HSAmuseum\",\"https:\/\/www.instagram.com\/hispanic_society\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCuEmouWL8wEMm24C-ScZwGg\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Galer\u00eda Visi\u00f3n de Espa\u00f1a de Sorolla - Hispanic Sociaty Museum and Library","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Galer\u00eda Visi\u00f3n de Espa\u00f1a de Sorolla - Hispanic Sociaty Museum and Library","og_url":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/","og_site_name":"Hispanic Sociaty Museum and Library","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/hispanicsociaty","article_modified_time":"2025-04-28T08:20:57+00:00","og_image":[{"width":2000,"height":1589,"url":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@HSAmuseum","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/","url":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/","name":"Galer\u00eda Visi\u00f3n de Espa\u00f1a de Sorolla - Hispanic Sociaty Museum and Library","isPartOf":{"@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy.jpg","datePublished":"2025-04-21T11:26:32+00:00","dateModified":"2025-04-28T08:20:57+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/#primaryimage","url":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy.jpg","contentUrl":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy.jpg","width":2000,"height":1589},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Visita","item":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Galer\u00edas","item":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Galer\u00eda Visi\u00f3n de Espa\u00f1a de Sorolla"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#website","url":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/","name":"Hispanic Sociaty Museum and Library","description":"","publisher":{"@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#organization","name":"Hispanic Sociaty Museum and Library","url":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/hsa-logo-01.webp","contentUrl":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/hsa-logo-01.webp","width":273,"height":68,"caption":"Hispanic Sociaty Museum and Library"},"image":{"@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/hispanicsociaty","https:\/\/x.com\/HSAmuseum","https:\/\/www.instagram.com\/hispanic_society\/","https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCuEmouWL8wEMm24C-ScZwGg"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1532","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1532"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1532\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1533,"href":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1532\/revisions\/1533"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1455"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media\/861"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1532"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}