{"id":1539,"date":"2025-04-21T11:10:32","date_gmt":"2025-04-21T11:10:32","guid":{"rendered":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/ceramics-gallery\/"},"modified":"2025-04-28T09:08:52","modified_gmt":"2025-04-28T09:08:52","slug":"ceramics-gallery","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/","title":{"rendered":"Galer\u00edas de Cer\u00e1mica"},"content":{"rendered":"\r\n<div id=\"full-width-image-block_15c3554e0cdd687fdbf7783eee8b3aa8\" class=\"block full-width-image height_half\">\r\n            <div class=\"image_container\">\r\n            <figure class=\"\">\r\n                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1276\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/ceramics-1920x1276.jpg\" class=\"\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/ceramics-1920x1276.jpg 1920w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/ceramics-450x299.jpg 450w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/ceramics-1200x797.jpg 1200w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/ceramics-768x510.jpg 768w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/ceramics-1536x1021.jpg 1536w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/ceramics-2048x1361.jpg 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>            <\/figure>\r\n                    <\/div>\r\n    <\/div>\r\n\n\n\r\n<div id=\"text-sections-block_b50aff9e76db65087d7c5d7980ac5a5d\" class=\"block text-sections\">\r\n            <div class=\"text-section site_width one_cols\">\r\n                            <h2 class=\"section_title\">\r\n                    Galer\u00edas de Cer\u00e1mica                <\/h2>\r\n            \r\n                            <div class=\"text_content\">\r\n                    <p>Las Galer\u00edas de Cer\u00e1mica ofrecen a los visitantes una oportunidad \u00fanica de contemplar siete siglos del arte de la cer\u00e1mica en Espa\u00f1a y Latinoam\u00e9rica, un recorrido que incluye loza dorada o de reflejos met\u00e1licos, fayenza o loza vidriada al esta\u00f1o, loza bru\u00f1ida y porcelana. Algunos de los m\u00e1s hermosos exponentes que uno pueda encontrar en todo el mundo de la c\u00e9lebre loza dorada de influencia isl\u00e1mica producida en Manises (Valencia) ocupan un lugar de honor en la primera galer\u00eda. Todos los principales estilos y motivos decorativos, desde los isl\u00e1micos hasta los g\u00f3ticos, se pueden encontrar en las decenas de albarelos (tarros de farmacia o para medicamentos), bajoplatos, cuencos, profundos bacines y jarros de loza \u00abdorada\u00bb. En la cima de su popularidad, en los siglos xiv y xv, la loza dorada espa\u00f1ola, con su lustroso vidriado de reflejos met\u00e1licos, era la m\u00e1s apreciada de todas las cer\u00e1micas europeas. Completa la exposici\u00f3n de loza dorada (o \u00ablustre\u00bb, como se la conoce en la tradici\u00f3n cer\u00e1mica anglosajona) una amplia colecci\u00f3n de piezas procedentes de Muel y Barcelona que abarcan desde el siglo xv al xviii. Grandes exponentes de la cer\u00e1mica medieval son dos estupendos platos (hacia 1500) provenientes de Sevilla decorados con im\u00e1genes de una arp\u00eda y un drag\u00f3n con la t\u00e9cnica de cuerda seca \u2013y con el caracter\u00edstico esmalte verde, azul, ocre y blanco\u2013, as\u00ed como una gran orza del siglo xv procedente de Teruel, en Arag\u00f3n, decorada con emblemas her\u00e1ldicos y dise\u00f1os foliados con el t\u00edpico vidriado verde, negro y blanco. Sevilla tambi\u00e9n fue uno de los primeros y m\u00e1s importantes centros de producci\u00f3n de azulejos arquitect\u00f3nicos durante la Baja Edad Media y el Renacimiento. El visitante podr\u00e1 contemplar decenas de ejemplos representativos, incluyendo azulejos del siglo xv con motivos figurativos y entrelazos de influencia isl\u00e1mica realizados en cuerda seca y con vidriado mate, junto con azulejos de cuenca del siglo xvi con vidriado policromado y dorado. Acompa\u00f1ando a la cer\u00e1mica, en la primera galer\u00eda, encontramos excepcionales ejemplares de la vidrier\u00eda esmaltada de inspiraci\u00f3n veneciana producida en Barcelona en los siglos xvi y xvii, as\u00ed como vidrio del siglo xviii de la Real F\u00e1brica de Vidrio de La Granja.<\/p>\n<p>La segunda galer\u00eda comienza con azulejos planos \u2013o pisanos\u2013 de los siglos xvi y xvii decorados con pintura policromada, una t\u00e9cnica italiana introducida en Sevilla a comienzos del siglo xvi por Francisco Nicoluso Pisano, e incluye un panel de azulejos con la imagen de Santo Domingo realizado en torno a 1622 en el taller de Fernando de Valladares. El siguiente hito de la exposici\u00f3n lo constituye una amplia colecci\u00f3n de la c\u00e9lebre loza vidriada al esta\u00f1o de Talavera de la Reina y Puente del Arzobispo (Toledo). Encontramos expuestos platos, orzas de farmacia, jarros y cuencos con vidriados pol\u00edcromos y en color blanco y azul cobalto producidos desde el siglo xvi hasta el xviii. Entre las piezas m\u00e1s destacadas se incluyen una gran orza de boticario con decoraci\u00f3n de entrelazos producida a finales del siglo xvi para el Real Monasterio de San Lorenzo de El Escorial; platos de principios del xvii decorados en azul, naranja y manganeso sobre fondo blanco, uno de ellos con la figura de un soldado de los Tercios de Flandes y otro con una escena de Jon\u00e1s y la ballena; y un gran cuenco con pintura policromada que muestra una ins\u00f3lita estampa de un encierro de toros para la lidia, un obsequio de Joaqu\u00edn Sorolla. La Hispanic Sociaty tambi\u00e9n posee una importante colecci\u00f3n de fayenza con vidriado azul y blanco y policromado producida en la Real F\u00e1brica de Cer\u00e1mica de Alcora (Castell\u00f3n), la cual cobr\u00f3 fama en el siglo xviii por sus piezas minuciosamente pintadas y decoradas. En esta galer\u00eda se exponen multitud de soberbios ejemplares de Alcora en un amplio abanico de formas y estilos decorativos, tales como placas, esculturas, bajoplatos, bandejas, cuencos, jarros y mancerinas (<em>trembleuses<\/em>) para beber chocolate. En el siglo xviii, Carlos iii cre\u00f3 las reales f\u00e1bricas de porcelana de Capodimonte (N\u00e1poles) y El Buen Retiro (Madrid). Se pueden contemplar cajas de rap\u00e9 en forma de concha primorosamente pintadas en porcelana de pasta blanda procedentes de Capodimonte, acompa\u00f1adas por platos con decoraci\u00f3n inspirada en la porcelana de exportaci\u00f3n china, e impresionantes jarrones y candelabros de estilo neocl\u00e1sico procedentes de la f\u00e1brica del Buen Retiro. Cerrando la exposici\u00f3n de cer\u00e1mica de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, descubrimos dos paneles de azulejos catalanes pintados: uno que ilustra las artes y los oficios t\u00edpicos del siglo xviii; y el otro, una interpretaci\u00f3n humor\u00edstica de la misma tradici\u00f3n datada en 1903 y realizada por el c\u00e9lebre artista barcelon\u00e9s Ram\u00f3n Casas, que \u00e9l mismo titulara <em>Los adelantos del siglo xix <\/em>(<em>Els adelantos del sigle xix<\/em>), una colecci\u00f3n de 25 azulejos que ofrec\u00eda a los suscriptores de su revista de arte <em>Pel &amp; Ploma<\/em>.<\/p>\n<p>La segunda galer\u00eda tambi\u00e9n alberga excepcionales ejemplos de cer\u00e1mica latinoamericana, tales como la primera loza vidriada al esta\u00f1o que comenz\u00f3 a distribuirse a lo largo y ancho de las Am\u00e9ricas. Producida a finales del siglo xv y principios del xvi, desde la d\u00e9cada de 1970 se la conoce como San Juan Pol\u00edcromo, por los fragmentos arqueol\u00f3gicos descubiertos en lo que fuera el barrio ind\u00edgena de San Juan Moyotla, en la Ciudad de M\u00e9xico colonial. La Hispanic Sociaty es uno de los pocos museos del continente americano en el que se pueden encontrar ejemplos de la cer\u00e1mica bru\u00f1ida decorada en negro, rojo y a la barbotina conocida como b\u00facaros de Indias. Producida en los siglos xvii y principios del xviii en Tonal\u00e1 (Guadalajara, M\u00e9xico) y Santiago (Chile), esta hermosa alfarer\u00eda era apreciada por las propiedades arom\u00e1ticas de su arcilla y figuraba entre las m\u00e1s cotizadas en las colecciones de la nobleza europea de la \u00e9poca. En el siglo xvii, el consumo de peque\u00f1os fragmentos de b\u00facaros se hizo muy popular entre las mujeres de la aristocracia espa\u00f1ola, y es posible que esa costumbre contribuyera a la prematura muerte de Mar\u00eda Luisa de Orleans, Reina Consorte del Rey Carlos II de Espa\u00f1a. Especial menci\u00f3n merecen las excepcionales esculturas de arcilla negra sin esmaltar de un pez y un pavo, acompa\u00f1adas de sendas tazas con asas con decoraci\u00f3n escult\u00f3rica a juego en su interior.<\/p>\n<p>Completa la exposici\u00f3n de cer\u00e1mica latinoamericana la loza de Puebla de los \u00c1ngeles (M\u00e9xico). En los siglos xvii y xviii, la Talavera poblana, vidriada en su mayor\u00eda en blanco y azul cobalto, sucumbi\u00f3 al influjo de la porcelana china, tanto en su forma como en su decoraci\u00f3n. La obra maestra de la colecci\u00f3n es una gran orza o jarr\u00f3n con asas de mediados del siglo xvii exquisitamente decorado con figuras tanto chinas como europeas, carros triunfales y una escena de tauromaquia, firmada con las letras \u00abhe\u00bb, por lo que se atribuye a Dami\u00e1n Hern\u00e1ndez. De comienzos del siglo xx datan los raros ejemplos de la obra de Enrique Luis Ventosa, realizados en nuevos estilos decorativos: Art Nouveau o Modernismo, Chino y Mixteco, este \u00faltimo inspirado en el <em>C\u00f3dice Zouche-Nuttal<\/em>. Puebla tambi\u00e9n era justamente c\u00e9lebre por la producci\u00f3n de azulejos arquitect\u00f3nicos, testimonio de lo cual es el gran panel de azulejos de la Virgen de la Inmaculada Concepci\u00f3n, de finales del siglo xviii, que cierra la exposici\u00f3n.<\/p>\n<p>* Denotes works selected by Adriana Varej\u00e3o in conjunction with the exhibition <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/exhibitions\/future-exhibitions\/adriana-varejao-dont-forget-we-come-from-the-tropics\/\"><em>Adriana Varej\u00e3o: Don\u2019t Forget, We Come From the Tropics<\/em><\/a>.<\/p>\n                <\/div>\r\n                    <\/div>\r\n    <\/div>\r\n\r\n\n\n\r\n<div id=\"text-sections-block_77fce544981a510670a66a7df1cb8df1\" class=\"block image-gallery\">\r\n            <div class=\"gallery-grid site_width\">\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"2529\" data-pswp-height=\"2560\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/e549-cropped.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"2529\" \r\n                       data-pswp-height=\"2560\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/e549-cropped-445x450.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"2420\" data-pswp-height=\"2560\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/e588-scaled-1.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"2420\" \r\n                       data-pswp-height=\"2560\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/e588-scaled-1-425x450.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"2560\" data-pswp-height=\"2475\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/e590-cropped.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"2560\" \r\n                       data-pswp-height=\"2475\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/e590-cropped-450x435.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"2560\" data-pswp-height=\"2507\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/e600-cropped.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"2560\" \r\n                       data-pswp-height=\"2507\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/e600-cropped-450x441.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"2549\" data-pswp-height=\"2560\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/e619-cropped.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"2549\" \r\n                       data-pswp-height=\"2560\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/e619-cropped-448x450.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"2467\" data-pswp-height=\"2560\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/e623-cropped.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"2467\" \r\n                       data-pswp-height=\"2560\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/e623-cropped-434x450.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"2416\" data-pswp-height=\"2560\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/e627-small-scaled-1.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"2416\" \r\n                       data-pswp-height=\"2560\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/e627-small-scaled-1-425x450.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"1271\" data-pswp-height=\"1234\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/ls1808-decorative-latin-american-philipines-hispanic-society-3.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"1271\" \r\n                       data-pswp-height=\"1234\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/ls1808-decorative-latin-american-philipines-hispanic-society-3-450x437.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"966\" data-pswp-height=\"1273\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le1881_hispanic_society.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"966\" \r\n                       data-pswp-height=\"1273\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le1881_hispanic_society-341x450.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"2154\" data-pswp-height=\"2119\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le1893_decorative_arts_hispanic_society.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"2154\" \r\n                       data-pswp-height=\"2119\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le1893_decorative_arts_hispanic_society-450x443.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"2560\" data-pswp-height=\"2478\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le1903-cropped.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"2560\" \r\n                       data-pswp-height=\"2478\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le1903-cropped-450x436.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"2504\" data-pswp-height=\"2560\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le1906-cropped.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"2504\" \r\n                       data-pswp-height=\"2560\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le1906-cropped-440x450.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"2496\" data-pswp-height=\"2560\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2209-cropped.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"2496\" \r\n                       data-pswp-height=\"2560\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2209-cropped-439x450.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"1957\" data-pswp-height=\"2560\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2213-cropped.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"1957\" \r\n                       data-pswp-height=\"2560\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2213-cropped-344x450.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"2560\" data-pswp-height=\"2417\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2235-cropped.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"2560\" \r\n                       data-pswp-height=\"2417\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2235-cropped-450x425.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"1274\" data-pswp-height=\"1255\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2254-cropped.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"1274\" \r\n                       data-pswp-height=\"1255\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2254-cropped-450x443.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"1630\" data-pswp-height=\"1620\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2370-left-side-new-2019-cropped-e1741708597726.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"1630\" \r\n                       data-pswp-height=\"1620\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2370-left-side-new-2019-cropped-e1741708597726-450x447.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"1710\" data-pswp-height=\"1574\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2370-right-side-new-2019-cropped-e1741708541287.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"1710\" \r\n                       data-pswp-height=\"1574\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2370-right-side-new-2019-cropped-e1741708541287-450x414.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"1200\" data-pswp-height=\"1169\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2381-cropped.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"1200\" \r\n                       data-pswp-height=\"1169\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2381-cropped-450x438.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"2097\" data-pswp-height=\"2560\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2396-cropped.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"2097\" \r\n                       data-pswp-height=\"2560\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2396-cropped-369x450.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"1187\" data-pswp-height=\"1200\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2396a-front_edited-cropped.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"1187\" \r\n                       data-pswp-height=\"1200\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2396a-front_edited-cropped-445x450.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"1200\" data-pswp-height=\"1012\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2397-view-1_edited-cropped.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"1200\" \r\n                       data-pswp-height=\"1012\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2397-view-1_edited-cropped-450x380.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"2560\" data-pswp-height=\"2193\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2407-new-2019-cropped.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"2560\" \r\n                       data-pswp-height=\"2193\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2407-new-2019-cropped-450x385.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"1920\" data-pswp-height=\"2560\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2409_228-large-cropped-e1743108214646.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"1920\" \r\n                       data-pswp-height=\"2560\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2409_228-large-cropped-e1743108214646-338x450.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                            <figure class=\"gallery-item\" data-pswp-width=\"1272\" data-pswp-height=\"1289\">\r\n                    <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2417-front-view-cropped.jpg\" \r\n                       data-pswp-width=\"1272\" \r\n                       data-pswp-height=\"1289\"\r\n                                              data-cropped=\"true\">\r\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/le2417-front-view-cropped-444x450.jpg\" alt=\"\">\r\n                    <\/a>\r\n                                    <\/figure>\r\n                    <\/div>\r\n    <\/div>\r\n\r\n<!-- PhotoSwipe template -->\r\n<div class=\"pswp\" tabindex=\"-1\" role=\"dialog\" aria-hidden=\"true\">\r\n    <div class=\"pswp__bg\"><\/div>\r\n    <div class=\"pswp__scroll-wrap\">\r\n        <div class=\"pswp__container\">\r\n            <div class=\"pswp__item\"><\/div>\r\n            <div class=\"pswp__item\"><\/div>\r\n            <div class=\"pswp__item\"><\/div>\r\n        <\/div>\r\n        <div class=\"pswp__ui pswp__ui--hidden\">\r\n            <div class=\"pswp__top-bar\">\r\n                <div class=\"pswp__counter\"><\/div>\r\n                <button class=\"pswp__button pswp__button--close\" title=\"Close (Esc)\"><\/button>\r\n                <div class=\"pswp__preloader\">\r\n                    <div class=\"pswp__preloader__icn\">\r\n                        <div class=\"pswp__preloader__cut\">\r\n                            <div class=\"pswp__preloader__donut\"><\/div>\r\n                        <\/div>\r\n                    <\/div>\r\n                <\/div>\r\n            <\/div>\r\n            <button class=\"pswp__button pswp__button--arrow--left\" title=\"Previous (arrow left)\"><\/button>\r\n            <button class=\"pswp__button pswp__button--arrow--right\" title=\"Next (arrow right)\"><\/button>\r\n            <div class=\"pswp__caption\">\r\n                <div class=\"pswp__caption__center\"><\/div>\r\n            <\/div>\r\n        <\/div>\r\n    <\/div>\r\n<\/div>\n\n\r\n<div id=\"related-content-block_fac17f9b17f736f410b96e0a7818558e\" class=\"block site_width related-content\">\r\n    <h3 class=\"related-content__heading\">Explorar m\u00e1s<\/h3>    <div class=\"content_cards_grid\">\n                    <article class=\"single_content_card\">\n                <div class=\"content_thumbnail\">\n                    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"346\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/dsc_0064-corrected-sharpened-450x346.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/dsc_0064-corrected-sharpened-450x346.jpg 450w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/dsc_0064-corrected-sharpened.jpg 538w\" sizes=\"auto, (max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/>                <\/div>\n                <div class=\"content_card_info\">\n                    <div class=\"content_card_title\">\n                        Escultura de la Explanada                    <\/div>\n                    <div class=\"content_card_excerpt\">\n                                            <\/div>\n                <\/div>\n                <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/visit\/galleries\/terrace-sculpture\/\" class=\"cta_button small accent\">\n                    Read\n                <\/a>\n            <\/article>\n                    <article class=\"single_content_card\">\n                <div class=\"content_thumbnail\">\n                    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"358\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy-450x358.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy-450x358.jpg 450w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy-1200x953.jpg 1200w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy-768x610.jpg 768w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy-1536x1220.jpg 1536w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy-1920x1525.jpg 1920w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/sorolla-vision-of-spain-gallery-2-copy.jpg 2000w\" sizes=\"auto, (max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/>                <\/div>\n                <div class=\"content_card_info\">\n                    <div class=\"content_card_title\">\n                        Galer\u00eda Visi\u00f3n de Espa\u00f1a de Sorolla                    <\/div>\n                    <div class=\"content_card_excerpt\">\n                                            <\/div>\n                <\/div>\n                <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/visit\/galleries\/sorollas-vision-of-spain\/\" class=\"cta_button small accent\">\n                    Read\n                <\/a>\n            <\/article>\n                    <article class=\"single_content_card\">\n                <div class=\"content_thumbnail\">\n                    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"274\" src=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/main_court-450x274.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/main_court-450x274.jpg 450w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/main_court-1200x732.jpg 1200w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/main_court-768x468.jpg 768w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/main_court-1536x937.jpg 1536w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/main_court-2048x1249.jpg 2048w, https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/main_court-1920x1171.jpg 1920w\" sizes=\"auto, (max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/>                <\/div>\n                <div class=\"content_card_info\">\n                    <div class=\"content_card_title\">\n                        Patio Central                    <\/div>\n                    <div class=\"content_card_excerpt\">\n                                            <\/div>\n                <\/div>\n                <a href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/visit\/galleries\/main-court\/\" class=\"cta_button small accent\">\n                    Read\n                <\/a>\n            <\/article>\n            <\/div>\n    <\/div>\r\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":1538,"parent":1455,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"class_list":["post-1539","page","type-page","status-publish","has-post-thumbnail","hentry"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Galer\u00edas de Cer\u00e1mica - Hispanic Sociaty Museum and Library<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Galer\u00edas de Cer\u00e1mica - Hispanic Sociaty Museum and Library\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Hispanic Sociaty Museum and Library\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/hispanicsociaty\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-04-28T09:08:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/hispanic-society-2014-02273-558x388-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"558\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"388\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@HSAmuseum\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/\",\"url\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/\",\"name\":\"Galer\u00edas de Cer\u00e1mica - Hispanic Sociaty Museum and Library\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/hispanic-society-2014-02273-558x388-1.jpg\",\"datePublished\":\"2025-04-21T11:10:32+00:00\",\"dateModified\":\"2025-04-28T09:08:52+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/hispanic-society-2014-02273-558x388-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/hispanic-society-2014-02273-558x388-1.jpg\",\"width\":558,\"height\":388},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Visita\",\"item\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Galer\u00edas\",\"item\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Galer\u00edas de Cer\u00e1mica\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/\",\"name\":\"Hispanic Sociaty Museum and Library\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#organization\",\"name\":\"Hispanic Sociaty Museum and Library\",\"url\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/hsa-logo-01.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/hsa-logo-01.webp\",\"width\":273,\"height\":68,\"caption\":\"Hispanic Sociaty Museum and Library\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/hispanicsociaty\",\"https:\/\/x.com\/HSAmuseum\",\"https:\/\/www.instagram.com\/hispanic_society\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCuEmouWL8wEMm24C-ScZwGg\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Galer\u00edas de Cer\u00e1mica - Hispanic Sociaty Museum and Library","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Galer\u00edas de Cer\u00e1mica - Hispanic Sociaty Museum and Library","og_url":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/","og_site_name":"Hispanic Sociaty Museum and Library","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/hispanicsociaty","article_modified_time":"2025-04-28T09:08:52+00:00","og_image":[{"width":558,"height":388,"url":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/hispanic-society-2014-02273-558x388-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@HSAmuseum","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/","url":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/","name":"Galer\u00edas de Cer\u00e1mica - Hispanic Sociaty Museum and Library","isPartOf":{"@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/hispanic-society-2014-02273-558x388-1.jpg","datePublished":"2025-04-21T11:10:32+00:00","dateModified":"2025-04-28T09:08:52+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/#primaryimage","url":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/hispanic-society-2014-02273-558x388-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/hispanic-society-2014-02273-558x388-1.jpg","width":558,"height":388},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/ceramics-gallery\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Visita","item":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Galer\u00edas","item":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/visit\/galleries\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Galer\u00edas de Cer\u00e1mica"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#website","url":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/","name":"Hispanic Sociaty Museum and Library","description":"","publisher":{"@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#organization","name":"Hispanic Sociaty Museum and Library","url":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/hsa-logo-01.webp","contentUrl":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/hsa-logo-01.webp","width":273,"height":68,"caption":"Hispanic Sociaty Museum and Library"},"image":{"@id":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/hispanicsociaty","https:\/\/x.com\/HSAmuseum","https:\/\/www.instagram.com\/hispanic_society\/","https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCuEmouWL8wEMm24C-ScZwGg"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1539","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1539"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1539\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1611,"href":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1539\/revisions\/1611"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1455"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1538"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/hispanicsociaty.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1539"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}